蓬佩奧：若我們放棄，有天就會發現面對中國政府時，我們已淪落為屬地…

美國大選中，民主黨拜登手握入主白宮所需的選舉人票，總統特朗普很可能只餘兩個月任月期，他很可能在最後關頭布局制衡中國措施。美國國務卿蓬佩奧當地時間17日訪法國期間稱，特朗普很早就看出中國的危險性，呼籲歐美團結對抗中國，揚言若放棄抵抗，未來恐將淪為彷如中國屬地的窘境。

中方近期屢次強烈反駁蓬佩奧對中國的批評，其中，中央電視台網站日前刊出文章，回應蓬佩奧「台灣不屬中國」的言論時，罕有直斥他是「人渣」和「攪屎棍」。

蓬佩奧（Mike Pompeo）17日會晤法國總統馬克龍（Emmanuel Macron）和外交部長勒德里安（Jean-Yves Le Drian），並接受法國費加洛報（Le Figaro）專訪，談論美國外交政策的走向，尤以對中國策略佔最大篇幅。

記者提問，在特朗普政府領導下，美國外交政策改變許多傳統假定。未來政府能從這些經驗中學到什麼？

蓬：特朗普治美 擺脫「好好先生」框架

蓬佩奧稱，首先是特朗普（Donald Trump）看待與處理事務的方式。美國擺脫過去某種為求達到目的的「好好先生」框架。他說：

"我們不認為西方國家正在衰敗，我們相信西方最終會獲勝，要捍衛自身的價值體系，這也是為什麼我們致力於對抗中國共產黨在全世界，包含在法國的行動。"

接著蓬佩奧指出美國也擊退伊斯蘭恐怖主義的威脅，這些威脅不僅帶來安全上的疑慮，也削弱西方價值及全球和平與發展。

他說，當美國強盛了，大家都會更安全。「有人譴責我們退出世界，但其實正好相反。我們透過採取保守與現實主義立場，為全球帶來更多利益」。

費加洛報接續詢問，疫情是否會給中國經濟條件重返歐洲，進而削弱美國面對中國所做的努力？對此蓬佩奧認為，中國共產黨並不能因此獲得好處。

蓬：若放棄抵抗 美歐淪為中國屬地

蓬佩奧說道，「特朗普總統從2015-2016年競選時就已經察覺到中國的危險性，我們花了一些時間建立結構性策略，說服國內，因為很多產業都與中國有利益關係。接著我們把目標投向國外，例如展開遏阻中國的『四方安全對話』（Quad），或與歐洲統一陣線」。

蓬佩奧向記者表示，儘管說服其他盟友短期內需要付出一些代價，但長期而言，「若我們放棄，有天就會發現面對中國極權政府，我們不再是夥伴，而淪落為屬地了」。

他舉越南為例，指出越南在其完全沒有爭議的專屬經濟海域開採資源，中國卻高聲抗議。澳洲也是，因為表達立場，就被中國揚言以經濟手段制裁。

蓬佩奧在專訪呼籲「我們應該團結，讓法律受到尊重，在法國也是一樣。中國人在我們境內使手段，例如透過孔子學院，以獲取影響力。我深信支持國際秩序及主權的國家，將會聯合起來一起守護這些價值」。

好彩佢咁清醒

香港就係人辦

真人上連登？

原來反制措施就係咁

真係好撚憎d死白左 on9到無人有

龐貝奧：我若放棄 誰衛我城

呢啲我聽左廿幾年啦，肥彭都比人話「千古罪人」同「車毁人亡」，原來反制就係用返廿年前既嘴炮技倆

呢啲柒頭左癌腦裝屎

加油呀 Mike Pompeo

其實條友 「讚」pompeo只係為左侵 / gop
調返轉如果pompeo係總統 , trump 係國務卿
我睇死條撚樣篇文改返d名照出

推

真係睇得好透

依樣真，到時揸住經濟春袋，無一個國家唔聽話

睇黎佢熟讀左<<六國論>>

咁就打到滅左支那啦。。。
日日都叫春但係仲唔出手，咁你想點啫？
你又唔係唔夠打。做咩啫

完全係實話實說！

nice talk

清醒嘅美國人

大家記得要去twitter retweet佢d post!!!!

冇錯, 再比4年中共全面備戰+滲透破壞, 美國一定唔夠打!

歐洲 ： WE ARE THE WORLD
LOVE AND PEACE

Hunter: 開飯唔預我？

有冇得rt

求twitter rt

求原片/原內容 想多啲向其他國家宣傳

國內憂患 製造假想敵轉移視線

呢招中共用左五十年了

肥奧好波

有哂大量實例

本來我都同意你咁講, 但經過呢幾個月, 見到美國原來俾中共滲透都咁勁, 真係笑唔出

忠言真係逆耳
世界每過一段時期就會回歸過度安穩既左膠狀態
要到d反人類既仆街上哂位
開始大屠殺先識覺醒

so?

Can't agree more

奶共閪麥克爾：鳩盟村民唔係咁諗

唔好啦 會輸民意

pompeo心水清

最醒目係佢

其實係講緊肥龐，佢真係軍人出身

你地咁多蠢撚
自己攞黎

Win-win = China wins 2 times

咁又咁講 其實好多國家都心中有數
只不過唔係個個願意犧牲現有既利益去對抗中國姐

咪係，我估Trump班人而家嘅眼中釘應該係華爾街同埋加州

根本對付支那就唔係要經濟制裁佢
對付依d世界級賤種根本就要出兵打
打到佢聽教聽話為止
對付北韓古巴依d三線國家就話經濟制裁有用姐
對付支那佢掉筆錢出黎已經大把牆頭草想食晒兩家茶禮啦

為正義而戰

有咩用
美國左毒橫行

屌爆共產黨，殺死射精平個濺種

睇我名啦支那人

到醒覺時，已經全面滲透

popmeo daddy

頭腦清醒，所以佢考第一！

求Rt link

講真話, 又有幾多美國人信...?

佢真係好撚清楚支那做緊乜 玩緊乜

歐洲最後希望應該係馬克龍

蓬蓬真係醒到呢

連登仔蓬佩奧 愛侵力

yes
事實放係眼前

好相似

中共真係世界毒瘤，一定要盡快清除
仲要成日扮大佬扮有事扮可憐唔關自己事
扮到幾撚尊重人權國際關係，
其實就係最撚仆街

日本一早成為中國既屬地
乜春都中國製

西點畢業要入軍隊5年

梗係啦
勁多小粉紅移民去外國

【策略post】香港仲可以點？

想大家入黎幫幫手推post

Pompeo Vision世界第一
支那係世界毒瘤

黑闇騎士
林俊傑/ 五月天· 歌曲
專輯 因你而在
JJ：黑暗裡誰還不睡黑色的心情和斗篷假面
黑夜的黑不是最黑而在於貪婪找不到底線
信：腳下是卑微的街我孤獨站在城市天際線
別問我惡類或善類我只是渴望飛的哺乳類

JJ：善惡的分界不是對立面
信：而是每個人那最後純潔的防線
合：都逃不過考驗

JJ：有沒有一種考驗有沒有一次淬煉拯救了世界就像
合：英雄電影情節
信：有沒有一種信念有沒有一句誓言呼喚黎明的出現
合：yeah yeah yeah yeah呼喚黎明的出現yeah yeah yeah yeah
JJ：呼喚黎明的出現

信：為什麼抓光了賊多年來更沒目擊過搶匪
而貧窮還是像潮水淹沒了人們生存的尊嚴
JJ：文明最顛峰某天人們和蝙蝠卻住回洞穴
那罪行再也看不見都躲在法律和交易後面

合：善惡的分界不怕難分辨
只怕每個人都關上雙耳和雙眼都害怕去改變

JJ：有沒有一種改變有沒有一次壯烈結局的完美就像
合：英雄電影情節
信：有沒有一種信念有沒有一句誓言呼喚黎明的出現
合：yeah yeah yeah yeah呼喚黎明的出現
yeah yeah yeah yeah呼喚黎明的出現
JJ：呼喚黎明的出現

合：越來越毒的雨水越來越多的災變
越來越遠的從前英雄電影情節
律師和小丑勾結民代和財團簽約
信：善良和罪惡妥協

合：越來越大的企業越來越小的公園
越來越深的幻滅英雄電影情節
面具下的人是誰或者說不管是誰都無法全身而退
yeah yeah yeah yeah都無法全身而退
yeah yeah yeah yeah都無法全身而退

JJ：當我們都走上街當我們懷抱信念當我們親身扮演
合：英雄電影情節
你就是一種信念你就是一句誓言
世界正等你出現
yeah yeah yeah yeah世界正等你出現
yeah yeah yeah yeah

JJ：oh~yeah yeah

同當年班反戰傻閪 禧皮士一樣

如果個戰場如果唔係打左出去,就係佢地要去當兵

但張圖個髮型係tump

好撚驚敗登上台會炒撚咗佢

廢話
都唔同黨派，一定換人㗎喎

Push

民主黨最憎佢

攪到好多黨員搵唔到人仔

左膠唔會醒
不過支持變屬地

依家想叫醒人仲要俾班人頭豬腦嘅左膠咬返轉頭，班死白左仲覺得啲乜柒blm先係最大問題

龐貝奧真係好有總統相

睇得夠清
所以比人搞

等睇習總喺中華人民共和國加利福尼亞省省會洛杉磯舉行國慶閱兵。

「同志們好，同志們辛苦了。」

唔好放棄

大佬你可摸耳唔好咁撚型

無乜作用，因為中共策略好簡單只係拉攏對政府有影響力嘅資本家，利用中國呢個大蛋糕吸引佢哋，所以你可以睇到中共容許摩根進入中國但又唔全面開放市場，目的就係篩選聽話聽指揮嘅人先有利益，其他國家投資公司都可能因為中共呢種策略而主動接觸執政黨通樣通過利益影響政府喺中國事務上中立。

Exact7ly

肥蓬

所以左膠們應該接受党的指揮
受下獨裁政權/思想壓逼 受下教訓 但係如果成真
世界應該係攬炒中
黨的勢力係各國已經控制住好多重要命脈

歐州問下自己

點解唔「好好先生」對待蘇聯既？

一齊仆街最開心

開戰啦屌

香港做一次佢就學識咗

Frank underwood！

好彩美國有龐貝澳

冇錯 支那人信唔過！

古巴模式其實已經得

但半個美國戇鳩鳩

true

btw 支那應該要覺得好撚威豬先係
全世界都聯手抗衡你喎
你一國打天下呀
應該要講 "世界是害怕中國" 所以才抗衡
咁等人地再驚你先得架嘛

睇得好通

事實真係會咁 唔係吹大

4年後睇你登美國總統寶座

但係肥龐好後生未係白頭翁喎⋯⋯唔通要等到佢變咗老先得？

點解佢講野可以咁有型有格

People fight, we shall fight!!!!!

特彭蓬，加油